民主派促公開對話 劉佩瓊籲學生與衝擊者「割蓆」

7.1立會衝擊行為有違法治 吳秋北：香港最黑暗的一天

吳秋北認為，7.1當日的衝擊立法會行為已超越法治、道德及政治淪理底線，認為立法會具有一國兩制的象徵意義，示威者破壞立法會等同破壞一國兩制，形容當日為「香港最黑暗的一天」。又指有議員不斷美化示威者的行為，企圖將其「暴力」行為合法化，甚至有示威者提出越多人越安全的說法去企圖保護衝擊者，故呼籲和平示威者認清風險。吳秋北又以「小朋友」去形容示威者，指現時的局面就如「小朋友要粒糖，家長唔俾就破壞屋企」，認為對立法不滿應在立法會解決，而非衝擊立法會，表示對示威者的法治精神感到不可思議。

劉佩瓊表示理解市民對修例的擔心，認為為通過《逃犯條例》而犧牲一國兩制並不值得，相信立法或不立法亦是港人在高度自治制度下的權利。她在席上不斷強調法治的重要性，形容7月1日有「失控的一小撮人」衝擊立會，呼籲學生要與衝擊者「割蓆」，不要站在「極端的一邊」，又指立法會衝擊造成不少立法會無法正常運作，導致不少關乎民生的議案無法通過，問示威者「點計社會成本？」。吳一嗚反問指，既然劉強調法治的重要性，在6.12警民衝突中，警方在驅散示威者的過程中涉嫌違法，問其「點解警察不用調查？」，劉則回應「你可以」，但未有正面回應是否同意成立獨立調查委員會。

狄志遠認為今次事件反映中央政府在處理香港事務時採用強硬手法，形容今次事件為強硬手段下的「後遺症」，斥政府收集民意失敗。又指雖然政府可以透過議會控制立法，但始終無法掌控民意，最終造成反效果，失去民心，認為政府應好好深思社會反響。

至於林鄭期望與學界對話，吳一嗚認為學生會無法代表所有港人的意見，可以對話但要求包括各界人士，對話內容亦應該公開讓市民了解，避免「死無對證」。他又指今次政府提出對話是公關技倆，讓政府可以向大眾交代已與青年人會面溝通。又強調學生5大訴求已經很清晰，不會讓步，呼籲任何人如受林鄭提出對話請求應拒絕。

示威者5大訴求中要求撤銷所有反修例人士的控罪，劉佩瓊則反駁「咁都得你咪大哂?」，指「林鄭都無權啦，警察拉你咪上法庭，你咪搵律師打」，不同意特赦示威者。吳秋北亦指，學生拒絕對話不明智，反駁既然學界無法代表所有市民的意見，「怕咩表達？」，而且今次示威行動在沒有「大台」的形式下推行，反問「所以咪個別傾，個別傾你又不滿咁點傾？」。

狄志遠同意現時局面下，學生與政府對話是最重要，針鋒相對無助解決問題，認為林鄭應謙卑的行為解決問題，以及重新思考以寬容的態度聆聽聲音，又指開放對話可以代表政府向示威者釋出善意，2014年雨傘革命時已為公開對話創下先例，不明白政府為何不接受。

區諾軒認為，政府一方面要與年青人對話，但另一方面警方則展開一連串的搜捕，形容整個氣氛環境「好矛盾」，強調現時5大訴求尚未有回應，根本難以令社會正常運作。他又指示威者對對話沒有信心，是基於當年利東街殺街及2014年雨傘革命時，政府亦有與示威者對話，但兩次對話都是沒有結果，形容對話「無法處理問題，傾完又唔改」。

共狗搞分化搞得再明顯啲好無

當年特赦貪警都得，今日特赦示威者唔得？

割你老母

低級紅，想分化既目的太過明顯

割你老母咩

憑咩要出賣真香港人
不分化，不割蓆，不篤灰

成篇文支持要對話同話要割席嘅名
全部都唔係民主派嚟

有無低手d

個廢老肥婆唔係真係覺得講一句割蓆人地就會割啊嘛

唔撚割，歡迎譴責

敵人講既野我地掉轉黎做就實冇錯啦

佢同班67暴徒割左未？

正解

今日城市亂彈

割你老母
收嗲啦

又係共產黨手段
先俾D甜頭你去分化你哋
之後一網打盡
唔割呀!

67暴動唔係工聯會最勁咩
而家憑咩出黎話人暴力？
根據中國外交部條乜爽都係咁樣話英國架
你唔好咁樣自打嘴巴啦工聯會

不割蓆 不分化

又分化
而家成把刀擺到上頸，為左條命爭札，人地當我地要粒糖

on99

割下啲脂肪啦死肥婆

呢班撚樣真係好驚我地結合埋一齊

呢排個個都出口術想分化我地 證明不割蓆 不分化好有用

愈想分化,我地愈團結

唔揪得話佢地係反英抗暴喎
咁我地都係反共抗暴

敵人說好的就要反對,我信毛澤東

On9

又一小撮人

熱狗咪分化
【熱狗惡行】24小時輪流廣播

用返你地支那果句野
我地呢班人係命運共同體,唔同政見都好
但係眼前呢刻只有一個大敵,支那共產黨

劉佩瓊經典

共狗呼籲泛民？我有無睇錯
咁我地連登都呼籲共產黨盡快倒台啦

屌你老母

割你老母
不分化 不割蓆

屌我做咩

認真一問
邊撚個?

割左喇，睇唔到咩？
衝擊者咪警犬，一早已割

送返俾工聯會吳秋北

割你老母
我地係共同體嚟

嘍囉一個

佢割lin頭 我割蓆

on9

割你老母 we connect

邊L個劉佩瓊

前政協廢老

又話唔會家長式管治

最無資格出聲係你撚屌工聯會呀

個標題好狗 , 唔熟啲人名差啲以為劉佩瓊係民主黨員

擺明係想咁

個阿毛今日講咁多廢話....

不分化，不割蓆！

竟然用粒糖嚟形容我地想要嘅野

學生舉手同老師講：我好凍
老師唔理照講書
學生慢慢就會唔舉手大叫同老師講：我好凍
老師照唔理 或者淨係叫佢要舉手
學生最後要行出位同老師講好凍 都係人之常情

冷處理會令行動升級是常識吧

蚑那狗又搞分化

Who?

老把戲，分化伎倆，沒用吧

割你老味

who?

企開D啦 dllm

敵人叫你割蓆，咁就一定要團結

唔會割架喇 技窮就一係認輸回應訴求 一係攬炒

劉佩瓊教授，1988年至1997年成為廣東省人大代表，1998至2018年間擔任港區全國人大代表

割無老母

你都戇鳩

班奸狗咁落地點做野咖？

一路睇內文，都搵唔到啲人名係咩身份
好多人名都未撚聽過

班奸狗咁離地點做野咖？哂米飯！

爆機攻略

who？

當時係英國政府
依家係港共

HK01 - 不解釋

不分化，兄弟爬山

割你老母 依家團結閪呀撚樣

佢知唔知自己好乞人憎

低手咗啲喎

又分化

共狗最叻係拉一派打一派

1998至2018年間擔任港區全國人大代表

屌你老母又分化

有病就去睇醫生啦

共產黨咁多錢就係用係呢d垃圾身上

又黎標題黨

無錯

黑佢老母阿 叫吳秋北食屎啦 次次都出黎用把口放屁

無人識佢呀

毛主席是我們的紅太陽

標題黨